+++
title = "Октябрь 2018. Семинар для педагогов-музыкантов Галянт И.А. в г. Москва на тему «Гармоничное развитие ребёнка в творческом процессе»"
date = "2018-10-01"
image = "img/fronts/seminar.jpg"
+++


Однажды у меня наступил информационный голод. Правда, мне захотелось узнать всё возможное о музыке для малышей: какие есть методики, какие рекомендации дают гуру молодым специалистам. И я стала искать. Поиск был долгим, пришло осознание, что в Хабаровске с узко специализированной информацией трудно. Было принято решение отправиться в самый эпицентр научной жизни нашей страны, в столицу Москва.

Среди множества вариантов мне приглянулся семинар-интенсив, который организовывала некоммерческая организация «Аничков мост». Преподавателем семинара стала великолепный педагог, поразивший меня до глубины души Галянт Ирина Геннадьевна. У меня было впечатление, что на семинаре читали мои мысли только уложенные в связные, методически обоснованные тезисы. Я почувствовала себя в потоке именной той информации, которая была мне нужна.

Программа семинара состояла из нескольких блоков:

1. Игры звуками: звучащие жесты, звуки окружающих предметов, рисование голосом, пение по «партитурам».
2. Речевые игры: пальчиковые игры, игры с палочками, ритмодекламации.
3. Музицирование: знакомство с первичными инструментами, обучение навыкам коллективного музицирования (принципы обучения по-Орфу).
4. Активное слушание музыки: двигательно-пластические импровизации на ощущение и передачу движением темпа, характера, настроения, динамики в музыке.
5. Музыкально-ритмическое развитие детей: круговые коммуникативные танцы, танцы народов мира, танцевальные миниатюры с предметом (газовые платки, вееры, ленты, бабочки и др). Контактная импровизация.
6. Моделирование: игры с бусами и браслетами, коробочка с «волшебным звуком».
7. Игровые песни: «Потешный» период в развитии младенцев. Материнский фольклор (потешки, пестушки, прибаутки, потягушки, уговорушки, колыбельные и др.)

После такого погружения в педагогическую среду я полностью укрепилась в собственных методических воззрениях, осознала необходимость перемен. Уже в Хабаровске продолжила поиск методик, удовлетворяющих запросы современных детей. Теперь на моих занятиях мы практически ушли от пассивных видов деятельности (слушание музыки сидя на стульчиках, монотонное заучивание текстов наизусть) и утвердили только игровой формат занятий, даже при подготовке выступлений для утренников. Подробнее о новых формах и методах работы, которым  научилась, вы можете прочитать в статьях раздела «Как мы работаем».

![](1.jpg)
